#### Описание работы плагина:

## test-favorites
> Плагин позволяет зарегестриованным пользователям добавлять статьи в раздел "Избранное", вставлять список статей в блок виждетов и редактировать статьи из консоли админки.

### test-favorites.php 

>Основная, стартовая страница, со стандартной информацией.

- Описания плагина 
- Указываем какие файлы подключить при помощи:

```sh
require __DIR__ . '/functions.php';
```

- Хуки, к ним “цепляются функции” плагина. Делятся на две части: <br>
**Actions** – цепляются за действия/процессы и производится операция<br>
**Filters** – обрабатывает текст до внесения в БД или после извлечения из БД и выводом на дисплей<br>

```sh
add_filter('the_content', 'test_favorites_content');
add_action('wp_enqueue_scripts', 'test_favorites_scripts');
```

где:<br>
- первый аргумент – имя (условие, когда хук сработает)<br>
- второй – имя функции, которая подключается при выполнении хука<br>

Есть возможность писать свои экшены и функции, например для работы с ajax:

```sh
add_action('wp_ajax_test_add', 'wp_ajax_test_add'); 
add_action('wp_ajax_test_delete', 'wp_ajax_test_delete');
add_action('wp_ajax_test_delete_all', 'wp_ajax_test_delete_all'); 
```

Список стандартных функций использовавшихся в приложении см. в конце документа.

- Функции

```sh
add_action('widgets_init', 'test_favorites_widget');

function test_favorites_widget(){
    register_widget( 'TEST_Favorites_Widget');
}
```

 В данном случае подключаем функцию «регистрации» виджета в разделе «Внешний вид» => «Виджеты»

### functions.php

>Описаны все функции, которые подключаются хуками.

- **test_favorites_dashboard_widget()** – добавляет виджет в консоль<br>
- **test_show_dashboard_widget()** – выводит список статей<br>
- **test_favorites_content($content)** – добавляет/убирает ссылку "добавить в избраное"<br>
- **test_favorites_admin_scripts($url)** – подключает скрипты, стили, данные для скрипта, анимацию в админке<br>
- **test_favorites_scripts()** – подключает скрипты, стили, данные для скрипта, анимацию на странице сайта<br>
- **wp_ajax_test_add()** - обрабатывает ajax запрос (то, что происходит после нажатия на кнопку "добавить")<br>
- **wp_ajax_test_delete_all()** – обрабатывает ajax запрос (кнопка "удалить все")<br>
- **wp_ajax_test_delete()** – обрабатывает ajax запрос (кнопка "удалить")<br>

### TEST_Favorites_Widget.php

>Регистрация виджета в разделе админки «Внешний вид» => «Виджеты»

**__construct()** - настройка отображения виджета в админке<br>

**form($instance)** - форма виджета в админке (настройка виджета пользователем), аргументом передается то, что выбрал пользователь в UI<br>

**widget($args, $instance)** - форма вывода виджета на сайте, в пользовательской части, аргументом передаются настройки/разметка и то, что выбрал пользователь в UI<br>

**update()** - обновление настроек виджета в админке<br>

Данные функции обязательны (кроме update) для любого виджета (см.кодекс)<br>

### Папка CSS

**test-favorites-admin-style.css** – админская часть<br>
**test-favorites-style.css** – клиентская часть<br>

### Папка image

**loading.gif** – анимация загрузчика<br>

### Папка JS

>Подключаемые скрипты с AJAX запросами

**test-favorites-admin-scripts.js** – админская часть<br>

**test-favorites-scripts.js** – клиентская часть<br>

### Схема работы AJAX запроса (на примере удаления статьи):

- Создаем хук **add_action('wp_ajax_test_delete', 'wp_ajax_test_delete');**<br>

- Создаем функцию **wp_ajax_test_delete()**  в **functions.php**, с действиями которые будут выполнены в случае  AJAX запроса<br>
- Создаем js файл следующего содержания:<br>

```sh
jQuery(document).ready(function ($) 
```

Внутри этой функции **$()** будет работать как синоним **jQuery()**

```sh
$('.test-favorites-delete').click(function (s) 
```

при нажатии **(click)** на ссылку класса **.test-favorites-delete** выполнится функция **function()**<br>

присваиваем элементам, с которыми будем выполнять действия имена переменных

```sh
var post = $(this).data('post'), 
            parent = $(this).parent(), 
            loader = parent.next(), 
            li = $(this).closest('li'); 
```

где:<br>

**post** - this - объект, по которому кликнули выше<br>
**parent** - родитель объекта this, в этом случае <span> (крестик) сам запрос<br>
**loader** - следующий элемент после родителя (анимашка)<br>
**li** - ближайший родитель под названием li<br>

```sh
 $.ajax({
            type: 'POST', 
            url: ajaxurl, 
            data: { 
                security: testFavorites.nonce, 
                action: 'test_delete' ,
                postId: post
            },
            beforeSend: function () {  
                parent.fadeOut(300, function () { 
                    loader.fadeIn(); 
                });
            },
            success: function (res) { 
                loader.fadeOut(300, function () {
                    li.html(res);  
                });
            },
            error: function () { 
                alert('Ошибка ajax!');
            }
        });
```

где:<br>

**type** - каким образом отправляются данные <br>
**url** - куда отправляются данные (стандартный путь) /wp-admin/admin-ajax.php'<br>
**security** - передаем ключ безопасности (см.кодекс)<br>
**action** – название экшена ajax (желательно делать уникальным), он дописывается в wp_ajax_ (wp_ajax_test_delete())<br>
**beforeSend** - перед отправкой<br>
**success** - в случае успеха, ответ приходит в переменную res<br>
**error** - в случае ошибки, вкл. функция<br>



## Список функций 

### Фильтры (add_filter)

**the_content** - вывод контента<br>
**the_title** - вывод заголовка<br>

**is_single** - проверяет "в статье ли мы находимся?"<br>

**is_user_logged_in** - проверяет "зарегестрирован ли пользователь?"<br>


### Экшены (add_action)

**admin_notices** - выводит сообщение в верхней части страницы админки<br>

**wp_ajax_** - выполняется ajax для зарегестрированных пользователей<br>
**wp_ajax_nopriv_** - выполняется ajax для всех пользователей<br>

**wp_dashboard_setup** – загрузка консоли в админке<br>


### Функции 

**wp_enqueue_scripts** - подключает скрипты (через функцию) на стр. сайта<br>

**admin_enqueue_scripts** - подключает скрипты (через функцию) на стр. админки, параметром может принимать адрес станицы<br>

**wp_enqueue_script** - подключает скрипт (находясь в функции) на стр. сайта<br>
**wp_enqueue_style** - подключает css файл стилей<br>
**wp_localize_scrip**t – добавляет дополнительные данные в указанный скрипт<br>

**wp_add_dashboard_widget** - добавляет виджет (метабокс) в админку<br>

**plugins_url** – подключение различных файлов (дает путь к папки с плагинами, дальше дописывается путь)<br>

**wp_create_nonce** – создает защитный ключ на 24 часа<br>
**wp_verify_nonce** - проверят проверочный код<br>

**add_user_meta** - добавляет различные данные (метаданные) к указанному пользователю (данные хранятся в таблице wp_usermeta)<br>
**delete_user_meta** - удаляет метаданные пользователя<br>
**delete_metadata** - удаляет метаданные указанного объекта (пользователя, поста, плагина и т.д.)<br>
**get_user_meta** - получает различные данные (метаданные) пользователя<br>
**wp_get_current_user** - получает все данные текущего, авторизированного пользователя<br>
**get_current_user_id** - получает id пользователя<br>

**get_posts** – возвращает записи (посты) из БД по указанным критериям<br>
**get_the_title** - возвращает заголовок записи <br>
**get_permalink** - возвращает постоянную ссылку на запись <br>

**register_widget** - регистрирует (создает) виджет <br>

**esc_attr** - преобразует символы в HTML код (аналог htmlspecialchars) <br>

